習君好媚，鄭婦善佞

習君好媚，鄭婦善佞 - 古德明

十月十日，香港長官鄭月娥發表施政報告，談到年輕人，乘機大引習近平言論：「青年興則國家興，青年強則國家強……」十月一日，她在中共國慶酒會上致詞，談到一國兩制，也乘機大引習近平言論：「一國是根，根深才能葉茂；一國是本，本固才能枝榮……」背誦習語，已成為鄭月娥演講的慣例。

唐朝末年，簡州刺史雍陶有文名，恃才傲物，拒人千里。有一天，一個叫馮道明的秀才求見，自稱與他有舊。雍陶斥道：「與公素昧平生，何言相識？」馮道明說：「誦員外之言，仰員外之德，詩集中日得相見，何昧生平也？」

他隨即背誦雍陶詩句：「『江聲秋入寺，雨氣夜侵樓。』『閉門客到常推病，滿院花開不似貧。』」雍陶大喜，待馮道明如上賓。世人因說「馮生佞，雍君矜誇而好媚」（《雲谿友議》卷上）。

習近平文才不及雍陶萬一，矜誇好媚則萬倍於雍陶。最近，中共中央電視臺甚至連日播放《平語近人：習近平總書記用典》特輯，找人朗誦習語錄、解釋其中所用典故等等，致力恢復毛澤東時代的領袖崇拜。鄭月娥多次公言「崇拜習主席」，致詞則必引習近平語，為佞比馮道明更見厚顏，可謂善謀身矣。

香港歷任行政長官，由董建華以至曾蔭權以至梁振英以至鄭月娥，無一不善為身謀，曲意媚上，於是二十年來，香港變成什麼樣子，有目共睹，不必多說了。

古德明

上一則
上一則
以「家庭團聚」之名…… (高慧然)

下一則
下一則
治法社會 (尊子)